正視聽，係「東突厥斯坦」，唔係「新疆」！

佢地既國家叫東突厥，民族係維吾爾人。唔好再用新疆，唔好再用新疆，唔好再用新疆，唔好再用新疆，唔好再用新疆，唔好再用新疆，唔好再用新疆！

同埋佢地真係好慘，請大家幫手多宣揚支那人既暴行，例如老豆搵仔share左個漫畫：

請大家多做文宣，面對共同敵人既維族人值得我地持續關注！除左集會，連儂牆、放映會都係必要！而且有份傷害維族人既支那企業（例如近期成日見到既海康威視），我地香港人絕對唔可以放過！

求推上熱門

譚仔就咪撚再講啦屌你

可唔可以唔好剩係懲罰出名嘅黃店？

推

支那春袋=香港
支那痛腳=少數民族

東突厥斯坦、圖博、滿州、南蒙古、台灣、香港

岩！
革命由用岩字開始

東突厥斯坦

咪撚理譚仔先啦

推返上去

推

東突厥斯坦

ON9
GOOGLE 東突厥斯坦

圖博
東突
福爾摩沙

準葛爾

新疆維吾爾族人

其實冇內蒙

所有蒙古領土已經係蘇聯支持下獨立咗

依家中國境內嘅內蒙古其實係中國自己劃出嚟 打J

用番清朝/明朝地圖，南蒙古唔屬於漢人領土

Pushhhh

幫上熱門

Push.

代譚仔推post

「新疆」好明顯係匪國字眼
「新的疆土」

就係中共不斷咁洗我哋腦 由細到大所有書影視都係講到突厥係外族係野蠻人 呢個政權真係好恐怖

呢位師兄好正確
係分離主義分子

五大訴求！缺一不可！

East Turkestan (Uyghur: شەرقىي تۈركىستان‎, ULY: Shərqiy Türkistan, USY: Шәрқий Түркистан), also known as Uyghuristan.

我都唔L明，又新既疆域但係又自古以來，口交部用呢個名本身已經好Lon9

Push

10幾年前開始耐唔耐就聽到維吾爾人自焚嘅新聞
已經覺得慘到癲

喺蒙古人面前講內蒙會比人打柒

想買東突厥斯坦國旗 買唔到呀

（支援新疆）今日你唔支持新疆人 他日外國都唔需要支持我地香港人

自古以來其實得明朝關內18省
其餘地方自古以來就係外族地盤就真

畫囉師兄，好易姐
或者hea d就印張旗出黎痴係塊紙板上

push

同意

革命由用啱字開始

新疆嘅情況真係仲惡劣過香港好多，一定要幫手發聲，唔係明日香港都會變成咁

咁當日起長城嚟做咩

係東突厥！

清朝開始叫新疆
左宗棠打敗阿古柏

「新界」應該叫咩名

長城由秦朝開始一直有，通常外族威脅大就會維修下
我記得明朝都維修左次防蒙古

推喔

要保護港女
輸=變公安玩具

+1 Amazon都冇

長知識了，以後會好好記住

新界

因為新界真係香港嘅一部分

仲有無其他平台買到

自製，或者twitter 問下#1果三條友

btw
圖博
西藏

福爾摩沙

以前唔係叫開東突厥？
乜乜斯坦好似係中台叫法

Tui

East Turkestan not Xinjiang

幫推
見到呢D少聽既名真係又長知識

你當佢全名同簡寫
巴基斯坦＝巴基人嘅國家
突厥斯坦＝突厥人嘅國家

新

岩，阿富汗全名都係阿富汗斯坦

btw東突既血統同語言都係中亞一部分，自古以來都係

擁

唔係引戰
其實而家支国都係俾緊蒙古滿清雜種統治緊 有興趣自己search下共匪黨有幾多件都係滿蒙出身
雜種平一睇樣就知佢係蒙古種 佢個姓就係滿清姓黎 姐係正宗雜種

「東突厥斯坦」至係正名

習仲勳祖籍河南省鄧州市，其遠祖居於江西臨江府新淦縣華成門村（今吉安市新幹縣金川鎮習家村）[27][28]，明太祖洪武二年（1369年），朝政混亂，新淦縣連年久旱無雨，莊稼歉收，生活窘迫，太祖習思敬配夫人趙氏攜家人遷徙至河南承宣布政使司南陽府鄧州堰子裏（今河南省鄧州市十林鎮習營村）定居落戶，以農為業，繁衍生息。[29]在鄧州經過600多年的繁衍生息，習姓發展為數千人的望族。[30]清光緒年間，戰亂匪禍，時厄年荒，光緒八年（1882年）習仲勳祖父習永盛配妻子張氏攜家帶眷從鄧州遷至陝西省富平縣塘頭習家村。

江西人，移民左去陝西

係
但宣傳上都係用返新疆好啲
一來容易宣傳
二來佢地仲未係國家

屌 畫個地圖出黎打J笑咗

第一次聽

蒙古獨立 中共搞唔掂，所以劃個內蒙出嚟

雲海十幾年前有講 可以搵下

方向正確 五毛證證 支持維吾爾人

東突厥

中共班當權者大多都係滿清既後人,如果唔係建國同語言點會揀北京同普通話,據講當年廣東話爭D羸到成為"國語",但最後俾班當權者操控左

終於有人再講
東突厥斯坦！！！
屌你老母中共，係到侵吞其他民族

想知詳細啲，到時名正言順咁笑鳩中共

East Turkistan not Xijiang

敵人反對，做岩左

呢個係fake news黎
細心考證下先出聲啦手足

sor

唔係俾你睇嘛

自己打人就叫開僻疆土， 擴展版圖。。。

睇到好心up

回紇族

仲有平定叛亂

文化清洗叫漢化
種族清洗叫盪平
支那人自古以來就唔要面

推，維吾爾族人需要幫助
同我哋一樣，係畀中共迫害嘅一群

有冇人知呢條友係咪分化狗?

我覺得跟美國同歐洲用嘅字眼會比較好

主線速遞
-----------------------------------------------------------------
星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

詳情參閱：

非常重要

新疆
疆:邊界

何來自古以來

但當國際社會開始唔認新疆做新疆 改口叫東突厥嘅時候 會唔會反而比刁帝話係鼓吹分離主義 所以要加快種族清洗？

撐獨喎會唔會比人話係鬼架

習豬無論點都會加快清洗
根本佢就係一隻充滿仇恨既土匪

推!!!!!!!!!

大粵民國

cantonia 同 catalina有異曲同工之妙
let hong kong become barcelona

正名

新疆個名用左成400年啦
當年維吾爾都係入侵者/遷徙者黎
李白個故鄉更係現吉爾吉斯坦
(即係20世紀頭被俄佬強行滲透舉行公投入俄
(即現今克里米亞手法一樣))
即唐朝安西都護府
中亞歷史複習, 中國歷史更複習
東突， 唔能夠亂叫

Free Cantonia
Cantonia is not China

蒙古係民國時被蘇聯策反架
初時更係行共產
民國初期好亂架

East Turkistan，OK？

新疆明明係滿清打返黎唔關共產黨事就係都話係自己領土
美國向你哋共產黨要求賠清朝債券就唔認賬

pish

讀音：We-gur

Stand with Uyghur

無錯，如果唔係中共點可能發展？

仲有香港呢

有無可能同再教育營倖存者組織聯絡？
用邊個詞要有國際共識，
一齊推一齊煲。

香港係秦朝打返黎

可以出返份文宣

東突厥
個名好型

Up

即係長城以北，自古就唔係中國領土?

係咪同土耳其有啲關係

我地係清朝果時被割
理論上要還比清朝繼承人
咁中共唔肯還債
其實正統清朝繼承人係唔係中共呢，事關家下仲有個中華民國，條約正文都係佢地果度

中原皇朝既核心領土係黃河地帶
秦漢期間南侵，開始左同化百越既漫長歲月

至於關外（蒙滿東突）一直都係遊牧民族既地盤，長城係專為對抗佢地而設
民國繼承清朝領土，但清朝嚴格黎講唔係中原皇朝，係一個由遊牧民族建立既帝國，蒙藏疆漢都係滿州人既殖民地

讀下中史你會發現中共講好多大話

真係好撚慘 廿一世紀仲有個完全係地獄既地方

但中共冇繼續到大清國，所以唔係求其一件滿蒙蛋散領導某個列寧主義恐怖組織就可以claim到支那地區、青藏高原、蒙古高原或者滿州嘅統治權，就好似北朝金氏唔會同李氏朝鮮有任何繼承關係。

屌，真係納粹集中營再現，世界唔可以一錯再錯，容許赤納粹存在

共產黨冚家亡

支那=地獄鬼國
支那人=惡魔

東突厥其實上世紀建過國，仲喺突厥世界嘅記憶之中。而僅因為依點，當地人已經係「不服王化」，中共亦已經出咗最大力度去撳。
而且國際社會唔會咁蠢，因為香港人講/唔講新疆就去挑戰中共嘅領土控制（除俄羅斯外）。

Cantonia Independence

piush

p

pp

雲海講解假內蒙點劃出黎既影片

清唔係好野黎
漢人地位好低
更要搞清楚
元&清，漢人係亡左國
土共一句自古以來Xxxx
就改到個歷史七彩
朝鮮被殖民咁耐
佢地歷史唔通又包一個叫和朝既歷史咩
題外話：北京話更唔係自古以黎中土語言

滿洲應該會俄羅斯吞

知 一早block咗

如果係「中國」呢，咁得70年（PRC）+21年左右（ROC）

如果你想講中原政權呢，

其實得漢帝國曾經叫打過下漠北一排/
唐帝國起過都護府三十幾年/
明帝國初期控制戈壁幾十年

係得清帝國入關前就已經控制漠北，控制大約二百幾年

不過，清帝國唔算係中原政權

下 真架?

屌支那人口又假 領土又假 乜撚都假

內屬蒙古唔算蒙古咩？

唔算，情況就係銅鑼灣割讓咗出去，就係尖沙咀劃塊地叫內銅鑼灣咁

唔該手足

跟住同人講香港仲有銅鑼灣

101

內蒙其實唔算支那自己劃
話說清朝蒙古分咗親滿同仇滿
前者係外蒙 後者係內蒙

親滿嗰班好多油水,歷代皇后都係蒙古人,包括慈禧

所以清朝皇帝實際上係混血

漢人地位低係佢哋自己攞嚟。清朝只不過係繼承明朝嘅統治方式去管漢地、繼承蒙古國方式去管蒙古，而圖博都係維持原狀。
可以話，清朝只不過係延續明朝草菅人命嘅統治方式對待明朝統治嘅人民。

唔可以話自古以來，因為大明已經唔存在，除非你話中共繼承咗大明啦

岩

邊度似，內屬蒙古同外藩蒙古自清朝已經存在，中華民國控制內蒙，而外蒙就獨立咗

tui

講到西域一帶本身係你漢人咁，仲話返人轉頭係入侵者？遊牧民族不嬲就係周圍走㗎啦，
而李白亦都唔係咩純種漢人，

你果400年都係人哋滿族皇帝，侵佔新領土而改名做「新疆」而得嚟，對滿人政權當然係新嘅領土啦，咁唔同本身住喺果度嘅人都要跟埋佢，叫自己住緊嘅地方做新疆？你係咪搞笑？

即係你河北俾蒙古佬估領，改名做新疆，
你班漢人會唔會嬲？

將心比己啦，
漢人本身就係一個侵略性高，迫人同化嘅一個民族。依家連人哋自己地方都唔可以叫，要就你（連改依個名嘅滿族都俾你漢人滅族咁濟）「新疆」叫法？

你呢啲叫大漢沙文主義中毒，好心搵日睇返其他史觀清一清毒

台灣有翻譯過做東土耳其斯坦，但維基百科有寫東突厥斯坦先係比較啱

卡得爾·艾克拜爾等學者則指出「土耳其斯坦」本身就是錯誤的譯名，無論是俄語、英語還是漢語中，「土耳其」與「突厥」都是兩個截然不同的概念，「Turkestan」是由「Turk」（突厥）和「estan」（斯坦）構成，此處「突厥」是突厥語各民族的統稱，不可翻譯為指「安納托利亞突厥人」或者「奧斯曼土耳其人」的「土耳其」[66][67]。

推呢個

支那得騙子係真

巴打00後都識得多過我

類似事件發生緊係香港同廣東
死北佬

對唔住
我都誤會左係新彊
東突厥斯坦 維吾爾
pish

英文係咩

推！

你自己都寫錯字喎
岩你老母

幫手清算cctvb
同埋聽日見

海量文宣比你airdrop Print出黎同放上Twitter FB IG

其實係圖博定係吐蕃（音：播)？？

民國時期已經係咁叫
以前烏魯木齊個名叫做迪化
取其名：啟迪開化

其實東突厥唔應該屬於支那
係一個擺明比人哋侵略左嘅地方

圖博都係一樣

叫東突係出於現實政治需要，一班侵略者俾另一班侵略者消滅就係真相，唔使故弄玄虛。

唔要中華民國啦，要台灣國！！

其實如果要講中原政權 漢亡之後已經冇左
五胡亂華已經死鬼晒
唐其實算係胡人政權
不過班支那人完全唔肯面對自己係雜種既事實 仲一日到黑周圍歧視人 自稱係漢族先最搞笑

中華民國重回東土 台灣獨立

比金門馬祖佢國民黨自己圍威喂好喇

傻啦 起碼中華民國未必會周圍侵略 一日要同支共做鄰居 大粵民國都唔知撐唔撐得住

新疆=新的疆土，說明左佢係被吞併

自古以來根本就得淡笑

殖民色彩（政治中立）
北京（北平）
南京（金陵）
西安（長安）
新疆（東突厥斯坦）
西藏（吐蕃或圖博）

吐蕃
因為古無輕唇音，根據佛(弼母)黎講,應該讀吐＂播＂。

二、談圖博與西藏
我在文章裏還是用華人圈慣用的「西藏」。但很多支持西藏獨立的人會傾向使用「圖博」這個字，認為西藏帶有中華王朝歧視的味道，而圖博這個字才是西藏作為國家本身的名稱。

該稱「西藏」還是「圖博」？為什麼無神論的中共堅持要「認證」活佛轉世？
文：無國界譯師

圖博係咪即是吐蕃

自膠 睇到了

依張正啲

中華民族呢個政治名詞

邊到搵架

Google search 中國解體

其實英國on9, 大清帝國亡左，中共國又不等於大清帝國，跟本還都唔使還

係 突厥根本自古以來都係外族 不過我本身唔係由歷史開始諗
因為而家的確係匪類控制緊當地 我怕匪人見唔對路會搞到種族屠殺 喺香港佢哋有顧忌 但“新疆”對佢哋而言 只係燒錢唔賺錢嘅“省份”
不過我比較同意上面位ching講 其實佢哋點都會加快清洗 特別係當地人權狀況一早已經被公諸於世

新疆道新疆啦

用民族名仲好，多人知道，而且佢地都係用民族名多 e.g.世界維吾爾代表大會

跟我講一次！

東突厥斯坦

佢要殺一早殺咗，依家根本冇力殺落去

Push:((

[正視聼]要聲援維吾爾人，而唔係新疆或東突

可唔可以郵寄

最多郵費我比